IT 人分享下 Router 心得

其實我見好多人都會問 :
1. 我屋企 500MB / 1000MB 邊隻邊隻 Router 食唔食得曬 ? (Support 到 ?)
2. 我屋企 1000 呎, N 堵牆, 房收得好弱, 有冇 D 勁 Router 介紹? (穿牆能力高?)
3. 我屋企成日斷線, 換邊隻 Router 好 D ? (打機順 D ?)

來來去去都係果幾個問題, 而且連登來來去去都係推介果兩隻 (R7000 / AC68)..

我簡單講下, 我自己對 Router 睇法. 對於我來講, Router 只分作兩類 (家用 Router 同 商用 Router), 而分別就係, 容易 Set 同難 Set 的分別.

家用 Router, 好多都好容易 Set, 尤其而家大部份 ISP 都行 DHCP (舊時 PCCW 行 PPPOE, Setup 需要入 Username 同 Password, 相對 DHCP 多一兩個步驟) 的時候, 幾乎所有家用 Router 一插線就可以用得. (當然, 為安全起見, 你最少都要改左 default admin 個 Password 同埋個 wifi 加翻個密碼啦.)

商用 Router, 相對難 Setup, 但是亦都相對穩定, 同功能比較多. (因為商業用, 所以會預計你有好多 concurrent connection 同埋高 Work Load.) 例如: Firewall 功能, Load Balancing, IPSec, site to site VPN 等等, 呢 D 功能, 一般平價家用 Router 都唔會有, 即使有, 好少家庭會用到. (試問香港有幾多個家庭會同時有兩條 ISP 線路入來比你做 Load Balacing ? 或者你有幾個 Site 來做 Site to Site ?)

所以, 商家為節省成本, 好多時候都會"閹割"左一部份商用功能, 將個商用 Router 變為家用. 所以, 有D Router 係可以刷第三方 Rom (例如: DDWRT) 來 Enable 翻一 D 被 "閹割" 的功能. (例如: VPN 功能)

好啦, 講咁多廢話, 入正題啦. 究竟邊 D Router 好 D ? 邊 D 差 D ? 點睇 ?

我可以講, 幾乎所有家用 Router 都係差唔多 (400MHz - 600MHz CPU, 64MB Ram, 行 Linux 系統 etc.) 只要你果隻唔係 $200 - $400 Router, 你隻 Router 已經幾乎可以食曬現時香港所有寬頻公司的頻寬. 而以下是小弟選擇 Router 幾個原則:

1. 永不錄用大陸牌子. (小米, 華為 等等) 理由: 你懂的 ... (Big Brother is Watching You ... ) 一個親身經歷, 小弟上海公司(細公司仔)員工買左個小米Router翻公司用 ... 我覺得非常奇怪,點解, 我每次上網, 第一次輸入網址, 都會 Redirect 我去一個廣告 Page ? 情況就好似你上 , 第一次上係會去左一個廣告 Page. 第二次再上, 先正常去到 Yahoo. 開頭我以為我部機中左 Adware, 掃極都唔覺有野. 之後我用電話上, 竟然都係咁! 咁我可以肯定, 問題出於 Network 上. 經過反覆研究, 我發現, 內地好多路由器 / Moden 都有廣告推送功能 (Push Advertising / 內地又叫流量劫持), 會劫持你的 Traffic, 幫你個 Web page "加料" ... 所以, 內地所有牌子 Router 決不錄用. 我求其上網搵到少少資料比大家望下 :

2. 所有 Port 為必須為 Giga Lan. 其實好簡單, 舊時, Lan 速度是 10/100 的時候, 好多 Router 都是 100MB Port, 換句說話講, 你最高速度只能為 100MB. 但是如果你ISP 比 500MB, 300MB 你, 你隻 Router 係 100MB, 你都只能夠用到 100MB. 而當然, 你部電腦張 LAN Card 都要係 Giga 啦, 如果唔係, 你都只能用到 100MB. (其實而家 $500 以上 Router 大部份都是 Giga, 好多時候問題出於用家電腦太舊, 仍然用緊 100MB... 除非個 Sales 昆你高價買倉底貨)

3. Wifi 覆蓋問題. 首先, 好多證據, 話 Wifi 信號對人體冇影響...但是個人認為, Wifi 始終都是電磁波, 每個人對電磁波輻射吸收幅度都唔同. 好簡單一個例子, 兩個人同時全裸係沙灘曬太陽, 有人會曬黑, 有人唔會, 每個人黑的程度都唔同, 呢個就是人體對電磁波輻射吸收能力唔同的分別. 好, 唔講咁遠. 講翻覆蓋範圍. 你屋企有好多牆, 你想買個 "勁" Router 去發射電磁波, 穿曬咁多牆, 之後比你部電話/ipad可以收爆. 我覺得呢個想法唔正確. 好簡單, 牆已經夠厚啦, 個電磁波可以穿幾堵牆, 之後比你收爆, 可想而知該電磁波穿透能力有幾強. 人體長時間沉沒係呢堆高強度電磁波裡面, 雖然話冇影響, 我同你講話冇事, 你信唔信? (而且好多人都唔習慣熄 Router) 其實, 唔用, 熄 Router 是一個好好的習慣. 一來可以節省能源(雖然隻 Router 得幾 Watt 電, 但是都叫節省左D), 二來可以比個 Router 休息下 (大家都知道, 電子野, 開得耐會 Hang 機 / 唔穩定, 熄機可以比部機休息下, 壽命都長 D), 三來可以減少一段時間的電磁波輻射 (平時手機輻射都夠多啦, 減得 D 係一 D, 係咪?)

咁有咩解決方法啊?

其實, 講方法, 最簡單, 直接解決方法就係直接拉條網線入房, 之後加隻 AP, 用就開, 唔用就熄左佢, 收爆之餘, 又穩定. (小弟用緊呢隻, 平靚正, 不過有缺點, 字數有限, 我遲 D 再講) 呢個係最好, 最完美解決方法. 不過, 真係唔係每個屋企話拉線就拉線. 折衷 D 方法唔係冇, 不過有付出, 例如: 頻寬用唔足, 連線穩定性不佳等等..

折衷方法有兩個:
1. 裝 Repeater, 小弟用過呢個, 相對穩定, 同埋速度尚可.

其實而家 Repeater 技術都相當成熟, 速度都相對快同穩定, 所以 Repeater 係折衷方法的首選.

2. Home Plug, 小弟好多年前玩過下 Home Plug, 第一印象極差. 但是冇辦法中谷住要用. 之後我都唔會建議人使用 Home Plug, 所以多年以來都冇點留意 Home Plug 的發展.

我講一講當年的經歷. 一般大公司, 或者屋企有三相供電的話, 裝 Home Plug 就睇運. 因為即使係同一個電表箱內, 一對 Home Plug 都可以 Pair 唔到 ! 當時供應商話, 因為對 Home Plug 唔係同一相電內, 所以唔得. 屌! 裝個 Home Plug 要睇表箱之餘, 仲要留意電相! (唔知咩係三相電, 請自行 Google. 簡單 D 講, 係你屋企唔同插蘇, 用電, 分開唔同線路. 一來可以分散 D 負載, 二來如果一處漏電, 跳制的話, 唔會影響到其他, 例如: 照明設備... 咁即使你三更半夜, 電腦漏電, 你都可以有燈照明, 唔洗摸黑維修... 呢個係簡單介紹, 有錯勿屌, 因為字數真是有限.)

唔覺, 唔覺, 已經打到差唔多滿字, 今次講到呢度先, 下次我再繼續講 Through Put 同埋一 D 商用平價 Router 點用落屋企度 ...

如果覺得 Too Long No Read, 唔洗話我知, 我打出來冇預你呢類懶鬼去 Read, 謝謝.

屌, 明明仲有 500 幾字淨, 話我太長 !

個router同mon同一個位已經幾年，但又feel唔到健康有咩影響，最嚴重就係有m字額 唔通關事

有中國呢隻字唔用用內地 同你有親咩

我大學時期個老師同我講 ... 做 IT 呢行, 好多人結婚後都係生女 ... 因為 Server Room 內 Mainframe 輻射影響 ... 我見我好多做 IT 朋友, 生的第一個都是女 , 無一例外 ... 你話係巧合 ? 還是另有原因, 我就不得而知啦 ...

唔洗捉我用字 ... 而家係分享一下我自己對 Router 選購的睇法, 唔係討論親唔親呢個問題.

廳用router 我可唔可以係房插lan線落舊router咁放上網比我用

絕對可以 ... 而家好多 Router 有 AP Mode ... 即使冇, 你將廳入房條線插入房 Router 的 "WAN" port 就可以上到網 ...

商用野煩在要用poe
同埋setup相對家用野係煩少少

Pw setting係咪要重新搞過 果啲咩ip會唔會整亂㗎

好文 真係唔用就要熄個router比佢抖下

有些router可以比你set某段時間自動關機

大部份商用 Router 都唔會用 POE, 而有 D "可以" 比你用 POE, 但是一般都建議直接行火牛. 因為 POE 功率始終有限, 未必 support 到個 Router Full Loading 時個 Power Consumption.

而大部份商用 AP (Access Point) 都會用 POE, 因為唔洗插電. (而且有時候 Wifi Access Point 遍布整座 Building, 你要係每個位整個插蘇, 唔係一件容易事).. 而知名的 Ruckus, Cisco, 全部 AP 都係 POE 供電. 另外仲有就係 Cisco 果堆 IP Phone 都係 POE 供電.

但是, 如果你想屋企玩, 街外都有 D 叫 POE Injector 的物體, 來幫你條 LAN 變做 POE ... 而 Ubiquiti 果 D AP 買果陣會跟埋個 POE Injector 比你, For 你冇 POE Switch 的時候都可以用到佢 D AP.

其實EM wave 同radiation係兩回事黎
穿透力唔等於幅射強

冇錯, 你連兩隻 Router 你就需要有少少 IP 知識 ...

因為, 當你 Router 1 派 IP 係 192.168.0.x, 個 Gateway 係 192.168.0.1
如果你 Router 2 都是派同一個 IP Range, 個 Gateway 都係 192.168.0.1

試問, 你部電話要經過 Gateway 出街, 要去 192.168.0.1, 佢應該去 Router 1 定 Router 2 ? 冇人知 ... 呢個情況就係撞 IP 啦 ... D Traffic 唔知點行, 同埋唔知點搵條路走 ...

所以一般 Router 2 需要 set 過第二個 IP Range, 例如: 192.168.10.x , 以免 Router 2 派出來的 IP 同 Router 1 派出來的 IP 溝亂左 ...

大概類似, 都係 Electron Wave, 真係要講, 有排講 ....

係，
但普通em wave 上既radiation至於係咪真係好影響人體就有待討論，因為坐飛機食飯一樣有radiation

不如唔好開燈啦你，
雖然可見光穿唔到牆，但啲能量高過微波幾千倍，
好危險

你大陸牌子既例子應該要提埋TP-Link，原來好多人唔知TP-Link係大陸牌子

我知實有人唔認同, 唔緊要, 每個人都有唔同意見. 但是你叫我唔好開燈, 咁我唯有拎我中學雞物理出來同你傾下計.

你都識講, 光, 穿唔到牆, 但是電磁波穿到牆, 係咪? 即係話, 光的穿透能力低啦. 好簡單一件衫, 已經可以阻擋到 90% 以上的光輻射. 你件衫可以阻擋到幾多 % 電磁輻射 ? (雖然有防輻射衫賣.) 再加上, 呢類電磁輻射, 係完全穿透你成個人體, 包括你個腦, 心, 肝, 脾, 肺, 腎 ... 光可以嗎 ? 如果, 你的內臟對電磁波輻射敏感, 係咪有機會吸收到呢類輻射? 但是你的內臟可以吸收到光輻射嗎 ?

我一直都講緊電磁波高穿透性, 另人體以及體內器官接受到電磁輻射... 你就同我講光 ... 你曬得太陽多, 都會皮膚癌啦, 係咪?

好簡單一個中學例子:

同樣劑量及強度的兩種輻射 : Alpha Radiation 同 Gamma Radiation

你覺得邊個 Radiation 對人體傷害大 D ? Gamma, 點解? 因為佢穿透性高. 即使同樣劑量, 同樣強度, 穿透性高, 對人體傷害性大.

好多人都話手機發射站的輻射對人體冇影響啦, 咁又點解有人對住 D 發射站會頭痛 / 失眠 ? 其實就係每個人對電磁輻射的敏感度同吸收能力都唔同.

而我想講的唔係話 Wifi 對人體有害, 而是, 我地每日都面對住咁多輻射 (手機, 外太空等輻射), 點解我地可以簡單地熄一個電制, 來減少一 D D 輻射, 但又唔去做呢 ? 係咪 ?

TP-Link 係衰 ... 但是暫時都未見到佢衰到好似小米咁出汁 .... 佢地真是夠膽死係你個 Web Page 底加段 Javascript 來賣廣告 ... 不過大陸出產都唔好得去邊架啦 ... TP-Link 最出名就係佢個後 ...

穿透高唔直接會影響傷害，gamma ray之所以危險係因為佢穿透性高得嚟能量又高呀

假設有種波穿透性極高，但能量又好低嘅話，對人體應該冇乜影響
能量高低先係個重點呀

明明我講緊可見光能量高過微波好多先叫你唔好開燈，
你就講照得太陽多會皮膚癌，曬得太陽太多會皮膚癌係太陽啲紫外光造成㗎，唔係太陽啲可見光呀

而且我講緊燈呀，屋企用啲燈根本好少紫外光

你係咁講電磁波/輻射，咁講講緊router係一樣電子產品冇分別，冇意思㗎，電磁波有咁多種，中學雞物理喎

咁你答我, 假如能量一樣, Alpha Radiation 同 Gamma Radiation 邊樣對人體傷害大 ?

我一直都講緊 Wifi 穿透力高, 光穿透力弱, 你叫我唔好開燈 ... 算, 同呢 D 人好難溝通 ...

你鍾意點, 我管唔到你. 我只不過發表我對長開 Wifi Router 一個個人見解, 鍾意就聽, 唔鍾意請上一頁.

連登冇人用 mikrotik routerboard

Alpha ray同gamma ray唔會能量一樣...因為計能量係用wavelength計
對人體有害既radiation係short wavelength嗰啲 e.g. X-ray, UV, gamma ray
有害係因為wavelength短會破壞atoms
wifi同電話信號wavelength長 唔會影響到atoms同DNA
你出去晒5分鐘太陽 啲radiation已經多過你吸一世 WiFi

能量一樣就緊係睇返穿透性啦，gamma
但問題係佢哋兩者穿透性同能量都唔同呀
呢啲就係阿媽係女人嘅問題囉
Gamma危險係因為能量高得穿透性都高呀

假如gamma嘅能量同alpha一樣咁低嘅話，gamma 根本冇嘢

能量高低先最影響個傷害呀，穿透性係次要

講講下連wifi用緊咩電磁波都冇埋，wifi就算，中學物理

識貨, Mikrotik 好野來 我屋企就係用緊 1100AHx2 + Unifi UAP Pro ...

一般細公司我都會建議呢個組合, 平靚正 ... 我最長紀錄隻 Mikrotik 開左 5 年冇熄過, 到而家仲好生猛. (後面有個 Web Server 所以唔可以熄)

而我而家公司, 都係用 Mikrotik 來應付客人 Internet Connection. (咩公司唔講, 廢事自爆.) 每日係講緊 2000 幾 3 千人連入來 ... (因為我 IP Lease Time 係 1 日, DHCP 派左幾多粒 IP 出去, 即代表 24 小時內有幾多個 Device 連過入來)

呢張係今日到現時為止, 2500 幾個 User ... 兩萬幾個 Concurrent Connection ...

而呢部就係 1100AHx2 ...

有興趣想了解更多, 請繼續留意我出 Post ...

下個 Post 我就會講我多年來使用 Mikrotik 同 Ubiquiti 的心得同埋呢兩個品牌的優點同缺點 ...

對人體有冇害唔關穿透力事喎
係wavelength短嗰啲會knock off electrons 改變咗啲atoms 令到DNA受損 唔識修復返啲細胞
多細胞受損->cancer

中學phys用英文教 用中文好難寫 sorry

再捉多你一次

連最基本MB呢個寫法都係錯 係度誤導人
虧你自稱it人

wifi係用microwave 因為frequency低 係量子嘅角度上microwave 對atom幾乎無影響
不過microwave 會對水有熱反應(微波爐原理)
雖然wifi嘅強度細 但係長期接受high power嘅microwave難保對人體唔會有影響 亦都因人而異
所以可免則免啦

用緊 CCR1016

From reddit:

I'll address the Wifi part, as that's what I've looked into.

Wifi operates in either the 2.4Ghz or 5Ghz spectrum.

Your home router puts out somewhere between 100 mW (milliwats, or 20dBm) to 400 mW.

Water "resonates" at 2.45Ghz. (more accurately, the too-heavy-on-one-side water molecule will respond and change position when you alternate the field)

The average home microwave operates at 2.45Ghz centered, but will waffle down to around 2.3Ghz or so (they're not super accurate, and do not need to be).

The average home microwave puts out around 1000 W (Watts).

There's no such thing as perfect shielding; 1-2 W escapes from your microwave.

From this perspective alone, you get more 2.4Ghz radiation when you microwave a cup of tea in the morning, than you would ever get from your Wifi router all day.

From this perspective alone, if you stand in view of a gigantic fusion reactor for a few minutes, you'll get more 2.4 Ghz radiation than your router would likely provide you in your entire life. We call this state 'daytime' and 'going outside'.

不過我瞓覺同出街都係會熄wifi
因為覺得唔需要用 就冇需要開著
同埋以防萬一佢冇啦啦著火/爆炸

想問下
我最近買左asus
AC58U
頭兩日無事
尋日上網個陣
無啦啦話PPPoE密碼唔啱
我入番啱既密碼 入左10次都話我錯
但我用電話login供應商個網係無問題
我想問下發生咩事

咁中學老師有冇教你點解每個人對電磁波吸收能力有唔同啊 ? 老師教 Photon 的時候有冇話你你知, 其實即使兩個人曬同一樣時間太陽, 有人會曬黑 D, 有人會曬冇咁黑啊 ?

另外, DNA 受損, 修補 DNA 係 Bio 來好唔好 ...

其實, 好多野都唔可以咁 Straightforward 去解釋, 因為人體結構以現今科技來解釋, 都唔係 100% 可以解釋到 ...

樓主rip 都係講返router算啦
唔好講影響健康乜乜乜 即刻引左成村人入黎拋書包

屌佢連單位都用錯仲講乜router

係囉，我真係出去喇
唔再講物理喇，費事啲勿理咗中學物理嘅人同我溝通唔到啦

你試下直接供應商 Moden 直接插入電腦, 之後電腦內 setup PPPOE 連線上網.

如果 OK, 證明 Router 問題

如果唔 OK, 證明供應商 PPPOE 問題

另外, 你電話 Login 供應商個網站 Account 不一定是你個 PPPOE Account & Password.... 簡單 D 來講, PPPOE 帳號密碼, 同網站帳號密碼, 其實係兩個唔同的野來. (可能有 D 供應商會一樣, 但是我個人經驗以前 PCCW 個 PPPOE 就同網站的不相同. )

所以, 最好自己用電腦試下, 唔得就打 Hotline 叫佢比 Account 同 Password 過你.

想用homeplug 因為拉線好麻煩 但又唔知會唔會慢好多

你講 MB 同 Mb ? 求其啦 ... 你估打咁大段野, 容易架 ? 鬼唔知 MB 同 Mb 差 1000 咩 ~ (實際係 1024), 洗唔洗要執咁正先 ? ~ 家陣是大家交流下心得, 係咪真係要逐個字來捉 ? 大家明就得啦 ...

sor 覆埋呢個唔再講 唔係想拋書包...係見到有錯誤既資訊想更正吓

曬黑係睇每個人分泌幾多黑色素 呢樣就真係個個人唔同
同radiation有冇害完全兩回事黎

CCR 好貴 .... 我開始玩果陣仲未有 CCR ... 當時最頂級就係 1100AHx2 ... 仲要 2GB Ram 淨係用到 1.5GB ...

信你真係死得

屌你求乜撚野其
錯撚到咁仲同我講求其？
鬼唔知商業寫法計1000咩

問題你連bit/byte concept都無就亂教上網速度
真心想問你做左幾多年

我邊隻字叫你信我 ? 你信就信, 唔信咪上一頁 ...
你信我, 我又唔會有好處 ... 我都話囉, 純粹分享, 鍾意咪睇囉, 唔鍾意咪走囉 ..
你覺得我信唔過, 咪走囉 ... 反正對我冇影響, 你信, 對我又冇益處 ...

分享心得就認真D虛心D啦

我邊度教上網速度 ? 我一直都講緊我個人對選擇 Router 同用 / setup Router 一個個人睇法 ... 我幾時講過上網速度 ? 我淨係講 Router Port 係 Giga 同 10/100 對你申請 ISP 速度影響 ... 唔通個 Port 有 100MB 同 1000MB 以外選擇 ?

我做幾多年唔重要, 我志在分享, 你做得耐, 識得多過我, 你咪去打過另外一個 Post 來分享囉 ... 我係鍾意用 MB, 方便我打字, 唔得啊 ?

Lm

你翻去學校叫你 D 老師, 麻煩你教我野的時候虛心 D ....

如果D老師自己有野錯左唔認
果D叫教畜
唔係乜都可以求其

一個唔虛心既老師絕對做唔到一個好既老師

我冇話過要做任何人老師 ... 純粹分享 ... 而唔係 D 人同我捉 MB 同 Mb 個分別 .. 唔通你同人講網速, 100Mb 係 M (細b) ?

我亦都講左, 唔鍾意睇, 可以上一頁.. 我亦都冇話我冇錯... 但是有必要咁執著大 B 同細 B ? 呢個對成件事影響好大 ? 我唔認為係囉 ...

此貼必

Router 夾上網公司？

又係你自己搵老師黎比喻既
咁叫你分分享心得就認真D虛心D有咩問題

1Byte=8bit喎
同埋睇concurrent connection點會係睇DHCP server既ip lease架
根本就唔準

100MB 以上上網 Plan 需要用有 Giga Lan 的 Router, 否則只能夠用到 100MB ...

唔係 Router 夾上網公司, 而是 Router 本身 Hardware 限制, 行唔到咁快 ... 就好似比條高速公路你, 但是你踩果架係單車, 任你行, 都行唔到快 ...

果張圖只不過我求其 cap, 你想睇 Concurrent , 我比埋你睇.

如果家用100Mb 網速 用咩Router同AP 比較好 (平靚正)

好對唔住, 小弟受教 ...

tplink 都係垃圾，成日出d 100M port router，但wifi行AC 1350

Budget ?

平有平玩, 貴有貴玩 ... 視乎你的 IT Knowledge 同埋你想要咩功能 (例如: 你是否需要 VPN 功能比手機翻大陸用 ? 是否需要 Open VPN, Static Route 等等?)

如果唔洗, 咪求其買個 R7000 / AC68 已經足夠有餘 ....

一萬尺地方，想大部分地方收到wifi
係咪一個router + 幾個repeater就得？

呢個係 Unifi 官方數據, 只作參考, 實際用落會有折扣, 而且有牆的話, 折扣更多.

拎佢個長距離版作例子 :

UAP-LR : 183m 意思是可接收範圍約一個直徑 183米 的圓型

你 1 萬呎, 如果 Device 唔多 + 空曠的話, 大約 10 個 UAP-LR 可以覆蓋得曬 ...

當然, 你預計每個 Loading 大約 30 個 Devices 左右 ... 如果你接入 Device 多, 我勸你預鬆少少 ... 20 個 AP 會好 D ...

呢個係我最近買 UAP Pro 個 Quotation. (UAP-LR 會再平少少)

UAP Pro 大約 1 千蚊一個, 買 20 個都是 2 皮野, 仲可以行 Mesh ... 算係一個唔錯的選擇.

lm

另外 Repeater 唔建議裝太多 ... 你一個 Repeat 一個, 會有 Lost ... 所以如果你隻 link 隻咁落去, 去到最後, 個網速都唔太理想 ... 你咁大地方, 最好就係拉線裝 AP.

加多句, Repeater 都成千蚊隻

de broglie wave 同 em wave唔係同一隻wave

唔明點解咁多人讚asus router 好
明明佢除左香港國係比較好賣之外
其他地區 （歐美） 市佔率不足1%

咁我想問吓 點解我拉咗條lan線入房 都成日斷線

冇計, 香港選擇少 ... 先唔講 Ebay / Amazon 果 D 冇保養水貨 Router 先 ... 行貨, 你係香港買到的牌子除左 ASUS 之外, 大部分都是大陸牌子, 一唔係就 Netgear 呢類, 但是又唔平 ...

所以係冇選擇的前提下, ASUS 不失為一個好選擇, 而且佢 Quality 又唔差, 而且又可以 Flash DDWRT ...

市佔同個router質素有咩關係？

金金 我仲等緊你篇教學文架

新手留名學野

有方法試 ...

首先你拎部電腦, 用條靚 D 線, 直插 Router 睇下會唔會斷 ..
唔會斷的話, 證明唔係 Router / ISP 問題, 係條線問題.
仍然會斷的話, 即係 Router / ISP 問題...

一步一步 Trouble Shoot...

如果確定係線問題, 就搵部對線機, 對下 8 條芯係咪著曬 ... 唔係的話, 就打過兩邊頭 ... 咁幾乎可以解決大部分問題 ...

其實有 D 奇特問題, 例如: 條線經過微波爐等等, 都會對 Signal 有影響 ...

所以唔可以一概而論即時話到你知係咩問題 ..

雖然好似 overkill 左咁
但順便用埋 capsman 都幾好用

而家全屋都係 mikrokit solution

差8倍

對唔住, 我真係冇深究過 MB 同 Mb 差幾多倍 ... 用得就算 ...

我一直都係度思考, SATA 3 行 6G, Fiber SPF+ 行 10G, 係咪即係 Fiber 快 D ?

最近我公司買左隻 SAN, 個 Sales 話係 ...

我都懶得理 ... 用得就算 ...

TP LINK有咩唔好 求教。。

巴打你好~問一問有關自己屋企問題..

上邊就係我屋企嘅佈線圖~全部自己打CAT6
想問問~有咩方法可以用到MESH,但係用線連嘅..即係AP MODE行MESH~等WIFI COVER好少少?
PS:我澳門人黎,屋企大約實用1200呎左右,而家用咗4個ROUNTER當AP咁使...但係收WIFI時過房都仲係會斷...

TP-Link（全稱：普聯技術有限公司）是支那的網絡通訊設備研製企業 。

留名

一年入面都唔知有幾多間公司比你地呢d半桶水既人呃左
一味同人講10Mb用係商業上夠哂用
最後出到黎原來唔夠用

屋企村屋有幾層，用repeater 好慢
轉唔轉用mesh wifi 好

用緊asus 5300

Mb同MB差幾多都唔知仲叫自己it人

首先, 你街入屋個位係邊 ?

比著我就入屋個位擺隻 Mikrotik RB1100AHx2, 然後其他位就放 UAP Pro ...

大概價錢係呢個

UAP 好處就是咩都唔洗 Set 自動會有 Mesh Network, 祥情可以瀏覽佢地個網站

我女朋友屋企都是 1200 呎, 我擺左 3 隻 UAP LR 已經 Full Cover 曬成間屋, 冇死點 ... 而且 Device 自動有 Roaming, 自己搵個 Signal 強的 AP 接, setup 又簡單 ... 係隻 Routerboard Setup 麻煩少少 ... 如果 IT Knowledge 唔太好的話, 就唔要隻 Routerboard, 用翻你而家果隻都 OK.

想問下如果轉1000M寬頻
電腦係咪睇網卡就得 換既話會唔會好難
聽講要配合埋底板
check 過網卡 (pcie gbe family controller) support到1000M 應該冇問題？

另外會經router駁多條lan去ps4
所以準備買個r7000

即係LAN寬頻>r7000 放wifi> 再經router分兩條lan俾ps4同電腦

咁樣ok嗎

如果我同你講我公司交緊成萬蚊一個月 PCCW 6M 寬頻比全世界用, 你會點 ? 又有乜計 ? 成棟 Building 得佢一間, 硬食

SFP+係10Gbps，sata 3係6Gbps，不過個數係theory throughout

絕對要用 Mesh, 用完翻唔到轉頭 ! 而且唔貴 ... 好似我上面講, 都係 1000 蚊一隻, 你 Repeater 都成千蚊隻啦 ... 比我唔洗考慮

it人

Tenda 算啦 ... 而且唔係就咁插就用得 .... 要 Set 架 ...

我同你講我唔知 ? 係咪仲要同我討論 MB 同 Mb 分別 ?

係囉
鬼唔知 MB 同 Mb 差 1000 咩 ~ (實際係 1024)

OK, 冇問題 ... Giga Lan 唔洗睇底板, 只要張卡是 Giga 就得 ...

不過個人建議最好有埋 SSD, 因為傳統 Hard Disk 用耐左會慢 (Windows 機), 有 SSD 會好 D ...

另外提一提你, 寬頻供應商比 1000M 你, 講緊是由你屋企到大廈交換機的連線速度 ... 離開大廈之後的速度唔保證, 你一樣都是同人 Share ... 如果你冇搬屋的話, 都是同一個交換機出街, 你 1000M 同 500M 分別唔會太大 ...

不過fiber其實仲有分好多，single mode, multi mode om3 om4, dwdm, cwdm. 各有長短。LAN side短距離常用既transceiver就以multimode gbic為主。

notebook淨係行到11N wifi 用AC wifi係咪無用?

完美演繹IT人呃飯食
講個信字就唔理照買

個wifi成日都唔穩定 點樣可以測試下佢

唔可以咁講 ... 快慢睇制式之餘, 仲要睇你部 Notebook Lan Card 同個 Router 天線數 ...

舉個例子 :

如果你 Notebook support 到 3 天線, 但是你個 11N Router 得 1 條天線, 你將個 11N Router 換成 3 天線的 AC Router, 你會感覺到速度有提升 ...

但是你 Notebook 得 1 條天線, 咁你換唔換, 都唔會有分別 ...

我只可以咁講 ... 其實仲有好多細節野 ... 例如: AC Router 因為預左你速度有提升, 所以 CPU 處理能力會相對 N Router 快 ... 就好似你麥當勞買野, 一個收銀員做野快手, 一個慢, 即使同樣多的人排隊, 做野快果邊都會相對快 D ...

但是 N 去 AC , 講真, 我除左真是做 Speed Test 發覺數字唔同之外, 平時日常使用, 真是唔覺得有咩分別 ...

係 除非買有AC wifi notebook

Andriod 或者 Windows 用個叫 inSSIDer 軟件掃一掃個 Wifi 睇下同一頻道內有冇其他 Wifi 同埋睇下你個 Wifi 個強度 ...

如果冇其他 Wifi, Wifi 強度又可以, 你就需要換機

家陣我呃你飯食 ?

唔好再逼佢 上次比人逼一逼 搞到成9個月冇上過水

繼續問
點解我部notebook連屋企wifi去到40 Mbps 但學校wifi只係得20Mbps?
係咪因為notebook唔支援ac 所以咁?
ps. 學校wifi行5Ghz 但電話/ipad速度好快

隨便 ... 路不同, 不相為謀 ... 我同狗係無法溝通 ... 過主啦 ...

上次又話隨便開聲講 你教 幾時教我點防DDOS同大型攻擊

新手留名學野 收到Wind上次樓主好撚串

金金

入屋PORT去到MAIN ROUTER嗰度...
BTW,你講嘅UAP,係咪可以接線當AP咁放WIFI,行到MESH?係嘅買三隻應該就OK哂~我手上隻ROUTER唔太想搞~因為隻NAS啲PORT FW做哂落去..唔想郁..

中文都唔識
你點會同唔到狗溝通

留名見證全新防DDoS方法

又唔出聲啦屌 你睇下你

係 Speed Test 定你連線度 Show 20M ?

連線度 Show 20M 係信號問題 ...

而且學校 AC Wifi 未必開曬 N 制式 2.4G / 5G 你用, 簡單一個例子, 我個 UAP 都唔係開曬 2.4 / 5G N 制式比人用, 因為會佔用左一部份資源 ...

好多軟件台巴打仲等緊金金既教學文

鬼唔知 MB 同 Mb 差 1000 咩 ~

金金成功研發全新單位

THZ左先~我預HK$500左右，因為寬頻得100mb用唔曬(想接收好同行到9Xmb已經OK)

Mesh wifi點睇？ 屋企唔算好大但係好多入牆櫃，佢地block wifi嘅能力好強，有d時候我響房要伸部電話出窗口先收到廳嘅wifi。

之前試過10Mbps都無
某D樓層就好快 某D樓層就慢到仆街 (但電話/ipad又無事
最尾搵IT部D人跟進 終於正常番 (不過最盡都係去到30Mbps)

死翻去軟件台單機啦 ... 你覺得全世界得 LIHKG ? 你淨係係呢度攞優越咁好威 ? 我覺得你好可憐 ... 沉醉係一個討論區度, 靠恥笑別人來尋找快樂 ... 你真係連半個朋友都冇 ? 多 D 出去睇下個世界啦, 細路 ...

LM

ps. 講緊speed test result

咁應該好大機會係 IT Disable 左 D Frequency / Function ...

好事 ~ 如果屋企大的話, Mesh Wifi 是一個唔錯的平價 Solution ...

同埋channel 1/6/11又有無關係?

唔好發哂難渣啦 我仲等緊你驚世大作去防ddos

我都係交流下姐。我都係發表下我自己睇法。估唔到你咁玻璃心。

係冇錯, 一插就用得 ... 不過你要有部機, 裝個 Software 做 Controller ...

你 setup 完, 個 Controller 可以熄機, UAP 有 Config 之後, 冇 Controller 都可以運作 ...

將來你要改 SSID / 密碼, 開翻個 Controller 改就可以 ... 好簡單 ...

呢句野你講架 你記唔記得 估唔到原來係先係玻璃心個個

都係果句啦，呢度係討論區，每個人都有權利去發表佢自己嘅睇法。你唔鐘意聽，咪block 9我囉。對我又冇影響。大家討論下姐。

大家話係咪

冇關係 ~ 除非個 Channel 有其他 Wifi 占用左

我用hkbn 有排用親tp link都連唔順，要換牌子先好d，都唔知係咪我手臭關係

係tp link臭

同埋wifi card D設定係咪唔可以亂改?
之前成日互改高相容性/高效能

TP-Link 屬於我 Black List 牌子之一, 主要係呢間公司非常不負責任 ... 例如: 好似上面 D 人講, TP-Link 可以出個 AC Router 行 10/100 Port ... 即係個 Wifi 行幾百甚至上千 MB, 但是 LAN Port 最多 support 到 100MB...

又或者, 重用 D 舊 CPU 落 D 新 Model 度, 等等 ... 所以我對呢間公司冇咩好感 ...

基本上 Default 就可以 ... 高效能意思是如果 idle 的時候, 唔會自動熄緊 D 天線, 節省電 ... 高相容是主要服伺 abg 呢 D 舊制式用 ... 具體影響不大 ...

樓主係邊
不服來辯

人地IT人啊 老電條線出問題，都要出report比佢 邊似你地咁得閒

唔該哂
長知識了

我依排打lol成日斷線，一係就長期400ping，根本玩唔到。唯一玩到又順嘅情況係無人係屋企用wifi。一有人用，就算係睇fb都爆晒ping。（其實係咪正常？）
想問應該買咩router，依家用緊tplink 300Mbps（唔明咩意思，電腦白痴），700呎，我電腦隔一面牆同埋門。求幫助

人地IT人啊 老電條線出問題，都要出report比佢 邊似你地咁得閒[/quote］
老細： 又話比錢租100MB, 點解我download show 平均每秒9MB 幾
金金：對唔住, 我真係冇深究過 MB 同 Mb 差幾多倍 ... 用得就算 ...

又逼害

係咪仲要同我討論 MB 同 Mb 分別 ?

咪係 我同你講我唔知 ?

THX哂~咁就易搞好多~SOFTWARE係咪裝落PC度?咁就易搞~
同埋UAP係咪吸係天花會好啲?定係是但都OK?(3隻COVER哂,應該是但都OK?)

用得就算啦，差1000有咩所謂

爆 Ping 好多原因 ... 簡單講一個最常見原因你知 ..

一般爆 Ping, 你話冇人用 wifi 就冇事, 好明顯就是你個 wifi router 處理唔切 D Request ... 又或者某 D 連入的設備有問題, 例如: 中毒, 不停 upload 野, 從而塞死曬個 bandwidth .... 又或者連 wifi 個 device 不停 send 野出去, 塞爆左個 concurrent connections ...

想知道具體問題, 你可以嘗試下, 你照玩 Game, 用 "第二" 部電話連 wifi ... 如果照死的話, 你個 Router 可以考慮換 ...

Software 求其裝落部 PC 就可以 ... 佢隻野吸天花會靚 / 好睇 D ... 我女朋友就咁丟係地下 ... 其實影響唔大 ... 是但都ＯＫ ... 不過要注意擺放位置 ... 我會建議你擺係紅圈三個位置

如果真是想 Full Cover, 我會建議你 Kitchen 附近擺多隻, 咁可以 Cover 埋 Kitchen, 兼幫補埋隔離個廁所 ...

我近一個月WIFI成日有問題

1. 電腦上上下網斷左，話無法連接DNS網絡，但抆走ROUTER直接連LAN線就上得返
2. WIFI 有SIGNAL但上唔到網，但電腦上到
有冇人可以幫我睇下咩問題 個ROUTER買左兩個月咋

軟件台班巴打真係冇乜戰鬥力，金金幾乎唔受你哋影響，一樣照樣可以交流討論，波台友都好過你哋，人哋以一敵十...。

1. 開始->運行->CMD, 黑色畫面打 ipconfig /all , 睇下個 DNS 係咩 ... 我個人估計是你換左 Router, 但是你張 Network 卡 dup 死左 IP 同 DNS, 所以連唔到 ... 你睇下你個 network 卡 ipv4 係唔係 set 左固定 IP? 係的話, 全部轉 Auto 應該可以解決 ...

2. Wifi 有 Signal 呢個問題估計同你個 DNS 有關 ... Check 下你連左 wifi 之後個 DNS 係咩 ... 之後你入你個 Router 睇下個 DNS 係咪你 ISP 果個 ? 一係你就轉曬做 8.8.8.8 或者 8.8.4.4 , 一係你就全 Auto ... 唔好 set 死佢 ... 咁基本上可以解決 ...

如果唔得, 就真是要上去睇先知道 ... 我個人經驗話我知係 setting 問題多, Router 好少 2 個月就壞 ...

笑到 成班小學雞衝曬出黎狙樓主
但我敢肯定 9成會問身邊d it 狗買邊隻家用router 同點set 錚

笑到 成班小學雞衝曬出黎狙樓主
但我敢肯定 9成會問身邊d it 狗買邊隻家用router 同點set 好

劉名學野

唔識IT就死埋一邊睇戲啦 小學雞

Lm 花生

紅圈係MAIN房唔使放..自家隻RTAC66U有WIFI,KITCHEN嗰度要諗諗計,無埋線...
BTW~THX哂~

其實真係唔洗理班狗，我都睇化曬（尤其有左家室之後）。果班細路，一直沉醉係討論區度，執住人地講錯野，來恥笑人地，從而尋找歡樂。呢D人其實好可悲，因為佢唔可以係現實生活裡面搵到快樂，又甚至乎是連半個現實朋友都冇，現實世界一直被人欺凌，所以佢要係網上欺凌人來滿足自己。

呢D人根本唔洗理佢，世界之大，咩垃圾都有。呢班人只能係討論區度笑人，對社會，甚至對個討論區冇任何貢獻，注定做社會垃圾。

人大左，睇開左，自然覺得呢個世界唔係淨淨得一個討論區。所以做人唔好成日埋怨冇女，多D出去走下，睇下個世界，接觸多D人，你洗驚冇女？

共勉之

前排淘咗個netgear貪佢平香港好多 check過間店係官方認證既
但都唔係好放心
想問下點樣可以check到個router有冇加料

好難check，唯一可以做就是 flash 過個 Rom，DDWRT 或者 Merlin，或者自己flash 過個 official rom。

thx
我GOOGLE完係CMD打左下面呢兩個:
netsh winsock reset
netsh interface ip reset
希望之後就冇問題
唔該曬

Post 我會開。

咁你幾時先出到教學文
我等左你257日 一日推一次POST 終於等到你上水
但我真係估唔到一個有家室既人連一個咁小既承諾都做唔到

除左銀行同政府 無人會再用mainframe
吹得就吹

咁撚厚面皮既人都有打手

即係話一般it狗係唔會見到mf
就算係mf都會放係data centre 而唔係server房
我相信大部分it狗都唔會成日係DC

一般router用左幾多年就要換

仲有商用router同家用router係兩樣野
商用router係純layer 3 device
係無firewall 功能同無session 依個概念
亦無所謂load balancing

反而small business 嘅小型firewall 就同家用router功能相似 甚至有埋wifi
穩定性同安全都好過家用野
有啲仲有野anti virus 功能

我屋企都用緊

樓主講錯晒咁耐都無人屌

講真我都係去銀行server room先見到mainframe，而家D 普通server太勁基本上唔洗用或者用cluster分散黎計重化算，blade server反而多公司用

其實我唔係server人 只係以前啲公司無做銀行客連main frame team 都無
轉左依家間公司先第一次見mf

人地係度分享wifi 知識，你地走去講廢話。你講咁多點想showoff 乜？其實你證明到wifi 對人完全無影響嗎？如果唔係請收聲。

依家應該興blade 掛 我做緊啲project 都無晒鐵 全部都係vm

佢自己拎健康問題出黎講架喎
唔比討論架

樓主識router野唔代表佢識埋phys bio架嘛
而且唔代表識埋其他電腦野
放過佢啦好冇 唔好人地講錯少少野就屌足10幾頁

利申 自己都係IT狗

有冇見過d願意接受意見既巴打會比人屌足10幾頁

咁都好意思自稱IT人

反而冇考慮咁多嘢
不過唔用大陸貨係正常做法

利：街線->router->switch ->PC,PS4....etc
手機個啲就直接連router

又黎，同佢討論幾句就起晒鋼

以佢既態度
個post根本冇必要開
揀咩router丫
用到咪算囉

1Byte=8bit
何來1024
咁撚基本都唔識仲話學人交流
咪撚誤導人啦仆街

淘左隻無盒嘅ac68u

平有盒果d一半，正正常常用又無乜問題，似係美國d 14日退貨，抵到喊

我諗緊應該係8bit = 1Byte, 講到實牙實齒仲以為自己錯

淘寶係平
但始終驚加料

失禮講句 樓主講個兩隻牌子聽都未聽過
小弟都係做network

屌晒你地老母，樓主好撚叻的，我由2016年等樓主賜教等到2017年存啦！

做Technical 都唔執正，食得屎啦⋯⋯

樓豬出去見客話MB=Mb,睇下d客屌唔屌鳩你

好撚悶，有無人回？

（我係黎攪事的）

我覺得樓主似係做啲細嘅distributor
公司無乜engineer skill set 好
賣埋啲牌子仔 連基本concept都未搞掂
建議樓主考個CCNA再轉工啦

你當年有追過我同佢關於BGP既Post,
你就知道佢係咩水平。

巴打隻ap 係邊到買

比著我都廢撚野再同佢講 叫佢搵過第二個黎

樓主識唔識分 route 同 NAT
router 討論？

有冇link

咁BGP又博大精深嘅
我完全唔敢玩
想報返個CCIE SP ge course 學下
巴打有無介紹

柒左
唔記得睇 username

Router 有session 已經笑死
Router係stateless 㗎大佬

估唔到食個飯咁多人回。你覺得我識咪識，唔識，咪唔識囉。真係懶得同軟件台班垃圾講。

好，答返你問題，簡單D 解釋，route 係講緊用個 route table 教 D traffic 點行，NAT 係做 masquerading, port forward 等。

而家講緊家用 router，問我 nat route，有意思？你識，覺得好威威？我唔識，你滿意？你咁叻，你唔開post教點揀 router？

另外，上面有人話我係公司仔賣細 brand distributor，我真係想笑。你話係，咪係囉。冇聽過 Mikrotik，Ubiquiti，咪冇聽過囉。有乜所謂？家陣我叫你地幫襯我，同我買？（同我買，我都冇貨比你架，自己搵local distributor 啦。）我介紹呢兩個牌子，只不過是個人覺得性價比高，大家都可以負擔得起，而相對有咁上下穩定性，可以偷雞將商用野轉家用姐。（咁都俾人話我係distributor，真係想笑）。好，而家開始，我推介各位家用買 Cisco ASA，Wifi 行 Ruckus ！要求Quotation 可以 PM 我！OK？

而家開始，我唔再回應與 Router 無關問題。

田田

家用買隻fortiwifi 60E咪好囉
我自己都用緊
有埋DDNS , 2 factor auth, SSLVPN, IPS anti virus
又多support
依啲屋企咪實用又安全囉
ASA咁撚難用
同ASA係唔入流㗎大佬 唔好以為Cisco乜都好先得㗎
主流係用check point 同PA㗎

幾錢？邊度可以買到？
我都想買個黎用

搵distributor。forti食左唔少sme market

Firewall 防ddos
樓主係咪做依行㗎

公司 Tier 1 係 cisco ASA 5515X，Tier 2 係 PA-500。不過打算換 Fortinet ... 所以話，冇咁上下 Knowledge, 又要平，又要靚，$2000零蚊，買個unlimit VPN，throughput 唔差，dual core，有買layer 7，firewall，仲可以set買queue，mark packet，唔行 RouterOS/pfsense，唔通買 cisco/juniper 咩 .... 真唔明D人，為蝦人而去蝦，自己又冇建樹，人地開post教野，又踩入來捉錯處。話佢垃圾都侮辱左舊垃圾。

有冇介紹呀？srx210都得
utm果d可以唔要

而家用緊ssg5

唔係，我做細公司，賣垃圾 brand 果 D 細 distributor。OK？

個post變左恥笑同行

香港好多公司賣
我都係托人買 幫你唔到
唔驚死就淘寶買上一代60D 都夠晒用
不過firmware 就難啲搵到 都係要靠人攞

大壇野就唔好用fortigate 啦 好多小問題 得個平字 同多功能 NGFW功能又唔洗再比錢
Refresh ASA好過啦

屋企一bt down野隻rt ac 68u 粒cpu 就100%loading
係唔係可以諗下換router
屋企有電腦可以裝linux or windows server (有正版key)玩nat

公司做開fortigate, firmware應該唔係問題
係想知點可以買

班大佬話要用 forticache，而且唔係真係咁平 。而最大問題是隻 PA 頂唔順每日幾千人上 ...

留明

SRX就免啦 垃圾到仆街 唔係netscreen個回事
SSG5係幾好 不過throughout細 同埋support 唔到android / iOS ge VPN
之前做左單job就係幫個客30幾個site 由ssg5 轉70D 反而無ssg咁穩定

淘寶買二手 一定最平

結論 外行人真係好呃
係度分享錯誤知識都當正神咁拜

淘寶 60D 都講緊 4千幾人仔

跪求大神開 Post 分享正確知識

1手先要4千幾姐
買1手係香港買好過啦

最好就係搵Forti partner相熟sales，個價一般會靚啲。正常就求其搵間partner distributor買

依隻咪一千有找囉 連原裝牛 幾抵

通常都貴 佢地賺main 錢㗎啦
齋鐵有鬼肉食

鐵都算係半賣半送，成日做>70% discount

屌你老母倒鳩it人米
點解要免費share呢d資訊？ it consulting 要收錢嫁仆街

byte同bit都未識分唔好叫自己做IT狗啦
半桶水出嚟教人同啲content farm攞埋啲半真半假嘅資料嚟危言聳聽有咩分別
話你錯就話人狗

原來有咁平 其實我唔係好知價
咁你公司應該買好多野

客觀咁講

你話幫人share個出發點係岩

但你有部分concept 錯到離哂大普, 有巴打指出黎你又唔虛心學習

IT範疇咁大, 每個project 都可以唔同玩法, 無得一概而論, 最多都係跟best practice

你堅持你果套岩, 咁已經無計傾

你睇下鳥哥呢d先係大宗師去教人

強帖留名

Network 黎講 Jan Ho都好有心
仲係香港人

要睇同vendor有幾friend，但一般都可以做到40-60%，大deal真係可以70-80 off。

點先算大deal 公司最多得6折 已經係買ASR買大隻
比人水左

見到樓主條傻鳩做IT係到同人討論physics比人省到一面屎

最近睇返ASR d spec真係好撚勁 得1U可以起到百幾條IPSec tunnel
可惜轉左工無得再玩

終於唔係啲睇唔明嘅IT狗大戰
花生花生

Switch應該最平，上網睇ucs都可以>70%。不過打價既野問sales先最清楚。

果時agentcc開post就入去捉人錯處
依家金金開router post被人捉錯處就唔得

lm睇黎樓主自然有人handle，it狗都唔洗出動

利申x86 linux router+r8000
諗緊晒一百幾十裝張wifi chip放wifi

用眼睇清楚紅色字

如果個網絡周不時用用下會變左受限制既連線，即係電腦右下會有個黃色感嘆號⚠️，restart router先無事，通常係咩原因？

一部機係咁定部部機都係咁？有感歎號，上唔上到網？有時有感歎號都上到網，你可以試下。

你話 reboot router 冇事，咁你可以考慮下換 router。

用tp link 上唔到Facebook/YouTube 可以點搞？

你係大陸？ 如果唔係的話，你隻 TP-Link 應該加左料。試下 flash 個ddwrt 落去睇下得唔得。

有咩3天線 AC USB wifi adapter推介?

做過電訊公司
個大佬頭頂後方就係個router
佢放左座仙人掌係個router同個頭之間
仙人掌對住router果面無耐就黃咗
所以我都幾sure wifi係對人體有害

屌

d phy, bio 野唔識都算
咪當佢9up下

但1byte=8bit真係好基本知識
如果有個自稱it人同你講1gb=8mb 你仲會唔會當佢it人

想問下搬左新屋之後
個router放左係房
個廳收得唔好
有咩方法解決

有拉線就AP~無就REPETER

由佢地啦，教佢地野就話我呢樣錯果樣錯。咪由佢地囉。啊，佢呢頭話我錯，又唔見佢地開post教人喔。好野！

我只不過發表下我個人睇法，我冇話我全部啱曬，我亦都冇十足evidence去prove wifi 對人體有害。我上面都是話簡單熄個電制就可以減少潛在未知風險。佢地又同我講DNA，又話呢個輻射同果個輻射唔係果種輻射。我真是懶得理佢地。

唔怪之得香港做IT俾人睇唔起，品流認真複雜，咩人都有。好在我一早上左岸，唔係真是唔知香港IT點撈落去。（我講兩句就話我係細公司賣雜牌 distributor ）得啦，知你地個個都大公司，賣大牌子，下下幾億上落，屋企都用 fortinet，得未？

唉，香港人要靠呢度取笑人來拎自信，認真悲哀。

己所不欲勿施於人呀ching

樓主咩叫？
utm
router
wifi ap
switch

仲有你公司隻 fortigate 成幾千人用有冇玩 HA

考牌？我答你我唔識，你會唔會開心 D？

仲有，我冇講過我有隻 fortigate，你字都未識睇，睇多幾次我講過乜先問啦。好心你。咪浪費大家時間。

唔怪之得香港做IT俾人睇唔起，品流認真複雜，咩人都有。

你講緊你自己？

冇人埋我

換pc router
pc router超級勁

呢個真,IT範疇咁大
熟network就未必熟system,unix/linux/windows os 全部熟晒?就算熟埋,application,programming你唔熟啩!
都仲未再細分各範疇,已經九千幾樣嘢, 點可能識晒,唔識就虛心學習,有錯就改,無人會熟晒全部嘢囉!

想問下點解咁多router 係ac 制式 但係port得100mb 咁on9?

樓主 我想問ps4直插modem同插入router有咩分別？ 對其他裝置有冇影響？ 同埋wifi用notebook test最快都係3xx-4xx mb左右，請問點解咁低？

利申用緊和記1000mb + r7800

得啦唔問啦，今晚支持我廠 ok?

樓豬好惡...

係上唔到網 唔該晒清

marketing ge 野..... IT 人點會明

死都唔認自己錯仲要扮受害者
遲早有一日會車毀人亡

已經毀左

有人有錯就賴呢最弊

自己掂開既最基本知識都無 真係唔好開班教壞人

跟post問,
想問下unifi AC LR 同Pro邊隻好呢?
屋企唔大, 但廳同房有道石屎牆擋住,
LR係for long range, 會唔會勁d呢?

用緊ASUS usb ac56做接收, 最大867連線速度, 但剩係收到325, 如果移出d就收到晒, 係佢太雞定收隻router發射唔夠勁呢?

咁多位高手 求推介

係香港
同啲router既唔知咩速度有冇關係？

做咩咁多隻狗追住樓豬黎咬？

依類野係要擺係個本來訊號唔太差既地方再同你放大

話就話wifi唔同晶片廠都互相兼容無問題

但係某d晶片大家又會無咁夾

其實tenda已經好過totolink.中下價既dlink

睇情況 ...

如果你屋企寬頻 < 100MB, 用 LR 就夠

如果寬頻 > 100MB, 建議用 Pro

另外就係間屋大細.

1000呎以下, 建議用 Pro

1000呎以上, 建議用 LR, 或者裝兩隻 Pro

Asus usb-ac68

咪撚再叫人買ASUS啦

尤其ADAPTER 手指D FIRMWARE廢撚到

依樣真係大陸牌子較多既問題

台仔牌子.外國牌子都有.不過果d型號香港唔流行.所以你唔覺

點解要做依類弱智機?

除左個spec,wifi果面既數據好睇外

你係唔難發現,依類弱智機通常都係MTK MT7620A平台既機器黎

依粒野係多合一既SOC.只要你唔要GIGA.連SWITCH IC都唔駛落

但係不幸既係...SOC個SWITCH係10/100.成本問題自然多依類產品見街

用MTK既廠.無乜要求既話.甚至連公版FW都會有埋俾廠或者加錢俾mtk同你custom made.

你可能會問.點解TPLINK C2行MTK 7620但係會有GIGA.依個係因為部機加左粒GIGA SWITCH IC落去廢左7620 SOC入面個SWITCH.

不過依加上面D"免費"路由器都轉左用7621.我估依粒高級版既SOC價錢應該回落左唔少.所以應該會越黎越少7620果類怪雞AC1200

香港係咁 ... 有 D 人自以為係大公司做, 有優越感, 不斷以踩低人, 恥笑人為樂 ... 黃子華話齋, 睇人仆街最開心 ... 班友就以為自己識少少野, 就係度問我咩係 Router, Switch, Firewall 等等, 睇準時機, 捉你講錯野, 之後放大恥笑 (MB 同 Mb 已經是一個好例子 ... 你覺得好大影響 ? 我唔覺囉 ... ) 呢班人真係有病 ... 九成九係現實被人逼害得多, 就係網上做鍵盤戰士, 欺凌人, 從而獲取快感...

其實唔洗理呢 D 人 ... 我都揀人來覆, 由得班癲狗自己慢慢吠, 吠完自己識收皮 ...

其實好簡單, 你覺得我錯, 咪自己開 Post 講你自己覺得岩果D囉 ... 佢自己識又唔教人 (起碼佢地"話"佢地好勁), 人地係度幫人做 Trouble shoot, 教人點揀 Router, 又走入來咬人個 MB 同 Mb ... 呢 D 人對個論壇一 D 貢獻都冇, 淨係破壞, 冇建設 ..

我都係成日見到人問買咩 Router 好, 屋企 Router 有咩, 有咩問題, 點解決... 我都係打算幫下人 ... 點知軟件台班狗又走入來吠 ... 你勁, 又唔見你開 Post 教人 ? 你勁, 又唔見你幫下人 ? 做大公司好威啊? 你都係打工咋 ... 我反而鍾意幫襯細公司, 一來可以比機會 D 初創企業, 二來可以用個優惠價錢做到我想做的野, 何樂而不為 ? 香港, 唔係淨係得百佳同惠康架 ~

我家仲有部水牛 WHR-G54-HP

真係想佢壞都唔壞

唔係自己頂唔順802.1G 54同埋用唔盡100Mbs寬頻

都唔會換機

其實依加好多時你買部低價路由.唔計特別熱又散熱唔得果d機

通常都係隻外置牛壞左多

當然BCM 4706果類早期高效機.本身好熱

又散熱未必隻隻都好.果D就真係CPU虛焊死既多

白盒機即係翻修機

唔介意既話

netgear,asus,linksys好多依d貨

R6220都平得好緊要.買大陸行貨都係230人仔

不過MTK 7621.

有錢既都係買番BCM4708既機器性能同穩定性都好D.缺點只係大多數網通平台既機都好熱

手指果d係叫driver

ASUS d週邊野有d都唔係佢自己出

edimax果d方案黎

ROUTER計.用得asuswrt平台既機器算係簡單易用多功能.所以咪多人用羅.唔搞特別野.只計原裝唔刷梅林果類.ASUSWRT原裝機果d唔算好差吧?

唔係點解d人買netgear都唔用番原裝野?

利申 : 用緊TPLINK C8/NETGEAR R6300V2

1)
ISP 100Mb，500 呎
連手機 / 電腦 / 遊戲機 / 電視盒
1000 蚊樓下有咩新款推介

2)
連出街個網速無問題，測速幾快
但係屋企用 Airplay 會畫面有少少疾
iPad Air 1 > Router > LAN 線 > Notebook
電腦軟件用 iTools、Lonelyscreen 都有少疾

3)
我諗住買隻小米 WiFi 放大器 USB 式既天線
用緊 DIR-809，我見 Signal 低唔知有幾大影響

推唔推介我買呢個 ?

想問下300蚊有咩推介 用緊tplink 成日斷

1. 1000蚊樓下, 買大路 R7000, 唔會後悔 ... 而且你得 100M, 足夠有餘

2. Airplay 疾, 好大可能 wifi 問題, 嘗試下轉 Channel ... 如果你個 Router 係 abg 制式, 我建議你換左佢 ...

3. 小米不作考慮 ... 小米一直都吹到好大, 賣到平一平, 最後買翻來就問題多多 ...

請教一下，師兄話router推送廣告嗰part
我唔係第一次跳去奇怪網，再上先去到正確網站
而係好似你提供嗰篇文咁，右下角有廣告框彈出黎
請問有冇解決方法？或查到係咩原因？
本身都冇，呢兩個月突然跑出黎
我係拉線入房plug router再分線俾電腦同ps4
Router可能用左十年有多，手機冇異樣
求教
電腦隔

你不如搞清楚 network speed unit 用乜先
差 1000 都講得出
再者 而家講 number of users 意義唔大
throughput 先重要

同埋建議你再學下 routing table concept...
你最初兩個 router 例子如果晒 兩隻都用 dhcp 定點?
如果家用 直接講較用 switch mode 已經 solve 左 subnet 問題
advanced 方法 其實 只係改 routing table metric 同 firewall 做少少手腳

如果你只係想 sale router
咁 其實 用翻套新少少 ge UI la
clearOS etc.

交流心得
但人地糾正佢佢就叫人出去開post
咁撚樣叫交流
支持佢果d係咪傻仔黎

鬼叫佢當初踩人嘅場
你做初一，我做十五

首先, 我呢個 Post 題目係 "分享", 唔係 "交流", 我只不過係分享我自己對 Router 個人睇法 ...

第二, 呢度係有班人搞串個 Party 先, 你客氣 D , 我好樂意同你地交流, 但是串串貢果 D , 問我識唔識呢樣, 識唔識果樣, 果 D 垃圾, 我憑咩要同你交流 ? 我分享個 Router 經驗, 你問我識唔識咩係 Router, 咩係 Switch ? 之後執我 MB 同 Mb 分別來笑 ? 對唔住, 我冇興趣同呢 D 人 "交流", 甚至冇眼睇佢地, 最好唔好入來呢個 Post 添 ...

第三, 我叫人開 Post 係條友話我教導錯誤知識比大眾, 佢覺得我錯, 點解佢唔開 Post 講佢認為 "岩" 果 D 知識, 幫下大家解決下問題 ? 但是呢頭叫做有個人肯出來幫人, 佢又走入來話呢樣錯, 果樣唔岩 ? 佢咁叻, 佢做啊 ~ 又唔見佢做 ?

第四, 最好笑就係一 D 係所謂 "大公司" 打工的人, 學人鄙視細公司 ... 話我做雜牌 Distributor, 公司冇 Engineer. 呢個現象真是嘆為觀止, 令我 O 曬嘴 ... 我真係想知佢間咩公司可以比到佢咁大自信, 去鄙視人...

如果你覺得我係傻仔, 你大可以唔入來, 你入唔入來, 對我冇影響, 請你尊重下自己, 尊重下人地 ... 完

應左死全家

又上左即時熱門happy happy

唔係每個家用 Router 都有 Switch Mode ... 又或者你話, 熄左個 DHCP, 之後插曬 LAN Port 咪得囉 ... 咁我都知 ~ 但是, 呢度問得呢個問題, 你唔好預佢識好多野 ... 如果佢識, 就唔洗問我啦 ... 識果 D , 係上面屌緊我教錯野啦 ~

另外, 我再講多次, 我唔係 Sales, 我亦都唔係 Distributor, 我都係叫人自己上官網搵 Local Distributor 買 ... 我只不過個人認為呢兩個牌子, 價錢相對平, 而且穩定性高, 大家可以考慮下買翻去做家用姐. 唔好人地講下個牌子名, 就話人係 Sales 先得架 ... 上面仲好笑, 話我係細 Distributor 公司做, 專賣 D 垃圾 Brand .. 真是唔知佢係邊間"大"公司打工,可以比到呢種自信,去鄙視細公司...

between 我不是嚟踩場
認同樓主咁熱心助人
但無理由教錯嘢俾人
正如我之前所講
無人會識晒所有嘢
一起交流下幾好呀
大家唔使起晒鋼
不過肯定有人會話
道不同不相為謀

有矛盾
錯嘅嘢又點助人
我要花生

你要我走我就走？on99，你真係當你度係你屋企啊？
當日唔係好撚串咩 呢句野我送返比你

我錯, 我認, 但是如果有人不斷執住你錯, 來恥笑你, 我點解仲要同呢類人交流 ? 全世界淨係得佢識 ? 佢唔會錯 ? 你睇下淨係個 MB 同 Mb 已經講左幾頁 ... 對住呢 D 人, 同佢講野都廢事 ...

你終於收皮，可喜可賀！
屌你老母，教你係袋錢落你袋，我有義務去教你？
你話洗幾個鐘係我身上？有時真係忍唔住笑。我有叫過你理我？呢度係論壇，每個人都有權發言。你覺得我冇料，咪好似其他人咁block 9 我，冇眼屎乾淨盲囉。你洗幾個鐘係我身上，我唔會多謝你架喔。
--By Copy你段野既烏丸千歲

曾經有一句說話, 詛咒人者將落得腸穿肚爛之下場 , 皆因此人心腸惡毒, 無行善於後者 ... 有時間多 D 翻去睇下你屋企人啦 ...

曾經有一句說話, 詛咒人者將落得腸穿肚爛之下場 , 皆因此人心腸惡毒, 無行善於後者 ... 有時間多 D 翻去睇下你屋企人啦 ...
--By 金金

我想問

假如我有兩頭住家House A & B

我所有data都放哂係House A 既電腦

假設我House A既電腦唔開機既情況下我
而我又想係House B 電腦access到我House A 電腦既資料

我應該要點樣setup，我係咪應該要買個Nas 集中哂所有資料係Nas, 好似一個server咁？再set share folder 比house a & b???

Thanks!

Penetration power 唔勁又點樣令到你身體入面既atom dna受損

你有認過咩
死撐MB同Mb差1000
話你錯你又話求其就得
錯就係錯架啦
你根本冇接受過人意見同批評

唔開機, 又點 Access 到資料呢 ? 即使你人係 House A, 你唔開電腦, 你都 Access 唔到資料架 ...

你唔想開機, 但是又要 Share Data, 最簡單方法就係買個 NAS, 開 Samba, Share 出來 (前提係你隻 NAS 要開機 ...)

而你 House B 要去 House A 拎野, 就涉及到 VPN ... 你要買兩隻 VPN Router 搭個 Site to Site VPN. (方法有好多, OpenVPN, IPSec, SSTP 等等模式都可以, 主要睇你隻 Router Support 到邊種) ...

你唔搭 VPN 都可以, 直接將隻 NAS 個 Port 放出街, 例如: Synology, 放 Port 5001, 你係 House B 上 House A 個 IP : 5001, 就可以 Access 到個 NAS ... 不過我唔建議咁做, 因為呢個世界好多壞人, 你咁樣, 隻 NAS 好容易比人 Hack . (除非你識得 set access control, white list IP 等等)

第一, "死撐" 意思是不斷重複, 堅持 MB 同 Mb 差 1000 ... 麻煩你 Search 下, 我講左幾多次, 之後先用 "死撐" 呢個字

第二, 我只是覺得 MB 同 Mb 分別, 對成件事冇太大影響, 大家明就得 ...

如果再兜翻落去 MB 同 Mb 我亦都冇乜好同你講 ... 你覺得我唔接受, 咁就當我唔接受, OK ?

錯左就話唔重要
本身都係抱住佩服既心態入黎
但睇住你d態度真係唔知你憑咩教人野
仲曾經想比喻自己為老師
教畜下話

事實證明，時間可以沖淡一切

5舊水有咩正router推薦

我有張100蚊港紙不如我同你交換100蚊美金啦，USD 同 HKD 既分別，對成件事冇太大影響，大家明就得

我錯又點 ? 咬我 ? 還是要我登報同你道歉 ? 還是要我贊下你, 好叻叻喔, 你識我唔識喔 咁樣你會開心 D ? 你覺得我唔夠資格教你, 你大可以出翻去, 我冇拎支槍指住你, 要你入來請教我呢 D 垃圾 ...

一開始打錯MB同Mb真係小事
不過之後仲要錯多次話MB同Mb差一千倍咁離譜
樓主有面叫自己IT人, 知唔知個醜字點寫?
仲要死話對件事無影響
好似成隻小學雞話 乘數表都唔識計但唔重要 因為而家教緊你微積分

完美揭露左你無料扮四條仲唔夠大影響?

5 舊水可以考慮下 R6220

唔好問我邊度買, 一陣又比人話我 Sale 野 ... 自己上網打電話問下下面邊間鋪有貨

Router最好唔好成日又熄又開，對入面粒電容唔好，即係會快啲打柴

指出你錯都起哂鋼
洗唔洗咁啊

屌你咪屌你
無拎支槍指住你叫你學野
你大可以喊住同媽媽講話俾人蝦架, 咁樣會無咁股氣

係, 又點 ? 吹啊 ? 你有料, 你開 Post 教囉 ~ 又唔見你做 ? 淨係識講, 你問下你自己有咩貢獻 ?

果度寫錯當然好小事啦
但你態度好撚過份呢
唯我獨尊咩
錯咪認囉
你覺得唔重要唔等於你唔係錯架嘛
教人唔係大哂既

貢獻就係指出你錯囉
好過你教錯人得破壞 無限倍

A:twins唱歌好難聽
B:你咁叻你唱囉

誤人子弟仲話自己有貢獻 有破壞就真

R6220 CPU只係用MediaTek，同樣$500幾蚊買用Qualcomm CPU既AC58U好啲吧

係, 又點?吹啊? 學佢一樣開post誤人子弟囉

賽馬評述員要跑得快過馬係基本嘅事

Block 曬 D 狗, 舒服曬, 冇眼屎, 乾淨盲

AC58U $500 尾, Netgear $400 尾, 唔知佢 Budget 幾多 ... 而且上面有人唔太喜歡 Asus ... 推介 Netgear 比較保守, 但肯定唔會有錯 ...

block左自己
攬住媽媽喊幾個字
會舒服D

點解唔試吓虛心少少認衰，態度好少少係咪會冇咗忽肉？

比人咀咒我全家, 我仲要同佢虛心 ? 對住呢 D 人, 我不屑同佢交流, 佢再叻, 再勁, 都係咁話 ...

佢話就話自己係分享心得, 但態度根本就係塞錢入你袋咁
一見到唔同聲音 表面上就話有唔同意見好正常 實則上內心就認定自己岩晒 費事同你地講

可惜佢無料既地步係去到連一D layman都知既基本知識 佢都會搞錯
最憎人誤人子弟

其實普通人平時對住d家用或者公司用router,ap 的確係影響好細
但係做得呢行既it狗 平時對住呢d野既數量係正常人幾百倍
長期咁射住 你話無影響就假 不過無咩人願意去研究呢樣野 所以班書蟲咪唔信
做infra既it狗生命都真係幾低賤
利申 唔係做infra

'lm

咁到底有乜影響?
無咩人研究過但你又知道會有影響?

樓主 點解我個router wifi upload speed 有成70-80mb
Download 得20mb
上網搵左好多方法 最好居然係話再買過

Thx! 400尾啱晒

其實, 你話好大影響, 又真係冇數據話到佢有影響 ... 而我的出發點意見就是 1. 節省能源, 2. 比儀器休息, 3. 減少輻射 ... 因為潛在風險問題, 可以為自己身體做多少少野, by 熄一下個電制, 真係好難? 之後班人又係度話冇影響, 乜乜物物, 咪由佢地癲下囉 ...

香港做 IT 一直都係低賤架啦 ... 睇下上面班被人逼害到要上網發洩就知啦 ...

照你咁講，係Radio/Wireless呢行做野嘅人死亡率或者患癌率或者患某種疾病嘅機率應該會比其他人個架喎，咁你有冇呢方面既數據證明先？

正post

晒氣啦，一問就被tag做書蟲
混凝土輻射量重勁過wifi，唔好住呀

不過你真係諗清楚，差幾十蚊但係就MediaTek同Qualcomm CPU既分別，我一向覺得Router只得Boardcom同Qualcomm既CPU信得過，其他CPU穩定性存疑

你呢個問題, 首先你試下直接搵 ISP 條線直插落機睇下個 Speed 先 ~

如果直插冇問題, 經 Router 就有問題的話, 就是你 Router 有事 ~

如果直插都有問題, 咁就係 ISP 問題啦 ...

如果排除曬 ISP, Router 等問題, 你就要睇下你部機 backend 有冇野 download 緊 (例如: Windows Update), 因為backend 有野 Download 的話, 會占用你一部份 Download Bandwith, 所以你個 download speed 同 upload speed 唔對稱 ...

事實證明樓主根本就冇諗住交流討論，“I am better then them" is all you are trying to say 仲係到傳教，明明冇證據都叫人信，唔通樓主就係上帝

見到好多小學雞冇建設走黎捉樓主小錯處
小學雞到
樓主不如返高登開po算啦
連登咁多小學雞 不了

係, 快D走

一開始幾時有人咀你全家

你似小學雞多d喎
連事情係點都未明

認同 ... 買 Router 唔好慳果少少錢 ... 買個靚 D 可以用多幾年, 唔洗煩 ...

「算啦，呢度係咁。公眾地方，大家有權講嘢。我講我意見，佢又話我屌佢。佢一直都覺得係得佢啱，人地唔可以話佢錯。呢D人，咪由佢囉。」（金金，2016）

我唔要router教學文呀
幾時先有antiddos教學文呀金金

覺今是而昨非

2016年有人咀過，佢嬲到依家

我已經分唔到曲線定直線

點解我個垃圾router耐唔耐就話有connection problem要restart

垃圾成點先

就係成日話connection problem要restart個router

狗狗有冇發現樓主冇回你

金金樓豬係第一頁話人捉鳩佢用字，而家又捉鳩返人用字

你分享都係想俾d外行人睇姐，正常都要執正啦on9
你講錯內行人就知你講乜姐，外行人知條撚呀？

人地糾正你又話捉錯處
一陣人地真係照你所講既去買，錯撚左你負責呀？

俾人講撚中左淨係一味識嬲嬲豬叫人開post教，問人有咩貢獻

樓主點睇wifi放大器

你講緊係汽水罐定 Wifi Extender ?

汽水罐呢, 就算吧啦 ... 唔可以話冇效, 主要因為金屬反射電磁波, 從而將 donuts 形狀 wifi signal 集中反射到一邊, 但是效果個人認為其實唔係真是咁理想 (提升 10% 左右吧), 不過付出就係汽水罐後面 wifi signal 會弱左 ... 但是勝在平, 同簡單 ... 個人覺得 10% 提升, 同冇, 冇乜分別, 你唔會有決的好顯著分別 ...

Wifi Extender 就唔同, 就真係收一個信號, 之後放大信號再發出去, 你會感受到好明顯分別 ...

如果我有呢個情況, 我會換 Router ...

想問下 我房同廳個router 隔左幾部牆 部ps4 電腦 手機成日收唔到訊號 除左插lan線接駁住ps4同廳既router外 有冇咩其他方法？

Wifi Extender 好平姐

thanks

我想問:
1. vpn router 有邊隻好? netgear r7000 用官方firmware 有無依個function?
2. nas 方面，係咪正正常常一隻普通nsa 都有samba 依d function?

Nas一般都有埋vpn server，差在係行咩protocol。而nas個file server多數有齊smb, ftp, nfs。

用冇天線設計既router最好

其實係要換啦 因為隻野有問題
用得耐有電子損耗
好多case都係你呢個情況
因為夠期

當你係間屋到 用唔盡個速度
你就覺得唔好
如果無電線係好既話 netgear唔洗走返回頭路出外置天線

其實唔係無天線，係內置天線姐。幾廿支外置天線其實係marketing功用多。

我用咗tp link多年，而家用緊AC1200 C5，lan port 去到1000mb。
睇完你個post，好想知有冇方法可以check下，有冇big brother監視緊我
會唔會俾人偷偷係我電腦背景運行整東整西

Thanks
放大器呢個名真係好蝗
事關我買左個59蚊小米wifi放大器
又真係幾有用

WOL叫醒部機
用完再熄返

有無wifi repeater 推介
屋企果個200幾蚊好廢

屋企用緊r7000 射唔到落間房
500mb上網
之後係走廊加左個repeater
間房連到個wifi 不過就好慢

MB同Mb個下係柒左
所以我睇埋樓主同某會員講DDOS, BGP, DC個POST, 發現樓主係個個post到都係講緊正路野喎
我覺得柒左係可以笑, 但學返某會員話齋, 唔好下下笑完人就走, 留低D學術野討論。
同埋睇完都可以google下, 加深印象, 教學相長姐。

利申: 19 network仔, 但唔熟wireless野, 當睇下故咁。

我想問下我屋企得電話線入部電腦，咁裝唔裝到？
仲有係咪要join 電訊公司啲plan 先有WiFi 用？
利申 新手勿插

呀仲有點裝？

講真
Repeater同Homeplug都真係唔係幾掂
試過太多失敗例子
返正都係要俾錢不如請個裝修佬拉lan線一勞永逸好過

Orbi rbk40同 Google Wi-Fi邊個好d？
Google Wi-Fi如果淨係買一舊係咪同普通router一樣？

其實homeplug而家好好多啦
以前真係垃圾黎
電箱果個問題 係關原理時,無計
同埋咪鬼買Tp-link果d
呢一款真係呃9人
aztech就由10年前用起到而家
但質素同速度都重係度
其他果D真係就算插牆身都係慢,痴鳩線

作為IT人連B同b都可以搞錯
100M router撚有100MB流量咩

$500-600 筆直 買邊隻 Router最好
用1000mb寬頻

totolink點睇
隻a2004ns好抵用
我依家係pon 1000m PC直駁modem 再加router

正

IT人召喚

裝修就每間房都拉條lan, 加2隻r7000, 實冇死

lm唔知點解公司router用mac連成日斷

係 另一隻記住set ap mode

你呢篇野....

好多字唔明...

Orbi點睇？

用開HKBN 1000MB Plan
廳插ASUS RT-AC55UHP
分左兩條線入房
LAN1 線直落其中一間房desktop
LAN2 入第二間房 再駁ASUS RT-N12 D1 For房用

想請教下點解LAN1條線成日唔穩
屋企人用LAN2個Wifi
LAN1條線打機既PING就會好唔穩定
想問下巴打們點解決

但睇完呢個testing Google wifi好似唔可以離太遠
速度會下降

我有個extender 有Lan port
發覺間唔中會Load空氣
電話用WiFi間唔中要重開
電腦有時都係咁 有時download嘢太大個陣會死
之後一定要重開先得
有啲咩解決方法？

我JOIN左一個人1000MB PLAN 但係係唔到100MB卡住咗
已CHECK ROUTER 同LAN CAT6 會唔會有其他因素?

冇人話佢差，係講緊佢個子機離遠左之後speed drop比其他兩隻牌子勁